如何回應國務院港澳辦

港澳辦出黎，無非將運動定義為「暴亂」同「顏色革命」，我地必需靠民間記者會，重新為運動定性。

VS「暴亂論」﹕
1. 香港人熱愛和平，兩次超過百萬人既遊行，都能夠有序完成，係最大證據。所謂亂局，首先警察在6.12和平集會中向手無寸的市民發射大量催淚彈（尤其是中信大廈附件），惹來極多市民憤怒。而政府不單沒有成立獨立調查委員會徹查整件事，以監警會敷衍（市民一再強調不只查警察，要查所有涉事人士，包括林鄭月娥本人！），還放任警察濫權濫暴，更勾結黑社會嘔打市民，包括7.21 元朗、8.5 荃灣、北角，將香港變成一個獨裁軍警政府！這才是真正的暴力！做成混亂的根本原因！要「止暴治亂，恢復秩序」，就要成立獨立調查委員會，徹查真相。

VS「革命論」﹕
2. 五大訴求，並没有一項超越現行政府職能所能達成的任務，包括真雙普選，由基本法列明，相信管治13億人口的大國，不會作出不能完成的承諾，這是中國向世界展示承擔的機會。
3. 如何詮釋「光復香港，時代革命」：要得出共識，要快！（例如，光復香港：令香港變回公平公義的香港；時代革命：市民要企出來向不公義說不！）

VS 「反對派」呼籲林鄭月娥下台的「圖謀不會得逞」。
香港只有一群熱愛香港，希望維持「港人治港，自度自治」的市民。問責制由第一任特首董建華推行，清楚列明所有司長和局長職級須為過失負責任。林鄭月娥作為特首，對如今香港的局面，必然需要付上最大責任。是否仍然適合作為特首，希望中央有明確的判斷。

VS「外國勢力」
正義、是非不分國界，英美國旗僅代表《中英聯合聲明》、《香港人權法案條例》

VS「敵視中國發展的勢力，根本目的是要令香港成為國際博弈的戰場」
成立獨立撤查委員會，公開透明地撤查真相，確保香港的法治和自由，才能挽回投資者的信心，使香港維持國際金融中心的地位，為國家經濟發展扮演穩定角色。

用語未必大家都高興，但事到如今Practical好重要！每一次民間記者會，係要為運動定性，提出可執行的解決方案。

希望幫到手

4/10

自推

我地開記者會，都係想同政府抗衡
咁樣，就唔可以只係佢有佢講，我哋有我哋講
必需否定對方言論，先至有實質作用

咁樣唸啱唔啱?